---
title: 数组的基础知识
date: 2016-06-07
tags: [Array]
categories: Dynamic
---

数组是按次序排列的一组值，每个值都有一个编号，调用

JavaScript语言规定，对象的键名一律为字符串，所以，数组的键名其实也是字符串。之所以可以用数值读取，是因为非字符串的键名会被转为字符串。

```javascript
var b = [1,2,3];
b[1] = 2;
b["1"] = 2;
```

如果一个值可以被转换为整数，则以该值为键名，等于以对应的整数为键名。
`b[1.00] = 0` => `b[1] = 0`

对象的读取可以使用`.`点结构和`[]`方括号结构。但是数组不能使用点结构，因为数字不能作为标识符。`b.1`是不合法的。

数组的`length`是动态的课编辑的，设置`length`值为一个小值，会缩减数组，直接设置`length = 0`，会清空数组。

